點解音樂可以影響到人嘅心情/感受？

例如恐怖音樂

明明只係啲弦啊木啊鐵啊
但大部分人聽到就會覺得驚
係因為受到係影視產業嘅潛移默化下
令到我哋將呢啲音效同恐怖聯繫埋一齊
定人本身就會驚呢啲音效？
咁如果畀一個非洲原始部落嘅土人聽呢啲音效佢會唔會覺得驚？

音波問題？
圓滑嘅波好似會令人覺得好聽
利申 唔識

音樂係後天學習

即係我哋細個被知某種音樂嘅旋律/音頻係令人愉悅嘅
之後再聽到有類似旋律/音頻嘅音樂就會覺得愉悅？

齋聽無野喎 想像下一百個人入左一個森林 一到日出所有人都要死 您有把刀係手 可以盡情享受黎緊個8個鐘 然後聽到呢啲音樂 正

應該係與生俱來, 係創世者比我地既setting
例如哭聲會令人難過, 咆哮/尖叫聲令人緊張

好有創意嘅音樂人
佢呢段片 已經加咗後期加工 例如 刮嘢嘅聲後面有一層大提琴
加上我哋聽嘅時候 我地腦袋會搵一啲類似嘅經驗去配對 所以有睇過恐怖片 聽過嗰類配音嘅會感覺深入

人天生有preference, 正如你細個聞到某d味覺得臭，有人覺得香，聲音都一樣

鳩up係association

bb仔聽到膠袋聲會唔喊，
係因為聯想到胎兒係羊水中既聲音而產生安全感

又正如我地見到紅色會聯想到危險一樣，
聽到唔同聲波trigger到聯想到唔同既野

由此推斷，
一個人如果生活安穩、從未睇過鬼片/恐怖片，
而你播聲帶係無比個語境佢（姐係無同佢講呢條聲帶好恐怖或者會引起你不安），聲帶入面又無尖叫等令人聯想到痛楚、痛苦經歷既聲音，咁佢應該感受唔到恐怖同不安

全鳩up
希望有心理jj出黎講解下

有冇讀過聲無哀樂論?
雖然唔係講EXACTLY的嘢
但值得參考

我覺得應該唔會係天生
香臭甜酸苦辣係本身大自然已經有
可以話係人為咗生存而發展出嚟嘅本能
但音樂唔同聲音
音樂(旋律&節奏)係人造
而且佢嘅存在唔會對生命安危有影響

如果修改一啲電影嘅配樂
例如將恐怖電影嘅配樂配上好開心溫馨嘅畫面
又或者將啲好輕快嘅音樂配上恐怖片
定期好似電視廣告咁
播俾嘅未接觸過音樂嘅bb仔睇
長大之後會唔會潛移默化咁制約咗佢地對恐怖音樂同輕快音樂嘅認知
即係同我地調番轉

你講嘅係音色
但音樂仲有包括唔同嘅調 同chord, 成組旋律差距等
都會帶出唔同嘅感覺

有啲可能係天生 聽到呢啲嘅patterns 就會產生呢啲感覺
可以話音樂係人類發現

係咪應該從sensation去睇
聲音都係用耳去聽
呢d signals刺激auditory cortex
再根據呢d產生反應，例如心跳
音頻、節奏、音調以至個mood都會影響人嘅perception
另外後天當然係一個重要factor不過又另一樣野

本能嚟

人天生聽到某啲音程嘅音已經會有唔和諧嘅感覺。tritone,minor third

而有啲音程聽到就會覺得和階，舒服。perfect five

而平時嘅歌就係將呢個基本概念加入更具體嘅內容同埋更多變化。

至於點解人有呢個本能，我諗可能同進化有關，可能某個音程本身係同大自然嘅某樣危險一樣聲，之後人類就通過遺傳將聽到呢啲音程就代表有危機嘅本能傳俾下一代。

有本書叫《迷戀音樂的腦》
有做實驗分析人聽咩音樂時個腦邊個位會有反應
然後令你有唔同感受

都有同記憶相關

信念唔夠

信念夠咩鬼都唔怕啦

應該天生
我諗係節奏 音質 同高低音對人帶嚟嘅聯感